\documentclass[a4paper,8pt]{article}

% Encoding.
\usepackage{geometry}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

% Code insertion.
\usepackage[outputdir=build]{minted}

% Math functions.
\usepackage{amsmath}

% Image insertion.
\usepackage{svg}

% No line breaks.
\usepackage[none]{hyphenat}

\title{Задание 1: создание продукта}
\author{
    \begin{tabular}[t]{c@{\extracolsep{8em}}c} 
        Афанасов Артём     & Смирнов Александр \\
        &\\ 
        Струтовский Максим & Феодор Жилкин
    \end{tabular}
}

\date{\today}

\begin{document}

\maketitle


\section*{Цели}

    \begin{itemize}
        \item Создание бизнес экосистемы вокруг выращивания ЧГ\footnote{Чайный гриб}.
            \begin{itemize}
                \item Приложения под платформы:
                    \begin{itemize}
                        \item iOS;
                        \item Android;
                        \item Web;
                        \item 3500 заказов ЧГ в день;
                    \end{itemize}
                \item Произодство ЧГ:
                    \begin{itemize}
                        \item Ферма по производству ЧГ;
                        \item 4000 ЧГ в день;
                    \end{itemize}
                \item Организация доставки ЧГ до клиента:
                    \begin{itemize}
                        \item 3 склада в разных концах Санкт-Петербурга;
                        \item Аутсорс доставки из складов;
                    \end{itemize}
                \item Чистая прибыль 10 млн. руб. в месяц.
            \end{itemize}
        \item 

    \end{itemize}

\section*{Задачи}

    \begin{itemize}

        \item Нанять персонал:
            \begin{itemize}
                \item 5 программистов;
                \item 3 специалиста по ЧГ;
                \item 10 сотрудников фермы;
                \item 9 сотрудников складов;
                \item 3 маркетолога;
                \item 3 сотрудника службы поддержки;
            \end{itemize}

        \item Выращивание:
            \begin{itemize}
                \item Сформировать команду специалистов по ЧГ;
                \item Арендовать помещение для выращивания ЧГ;
                \item Купить оборудование для выращивания ЧГ;
                \item Наладить процессы по выращиванию ЧГ;
            \end{itemize}

        \item Разрабока:
            \begin{itemize}
                \item Сформировать команду программистов;
                \item Арендовать офис;
                \item Разработать план по разработке;
                \item Наладить процессы по разработке;
            \end{itemize}

        \item Маркетинг:
            \begin{itemize}
                \item Сформировать команду;
                \item Составить план по продвижению продукта;
                \item Сформировать корпоративный бренд;
            \end{itemize}

        \item Доставка:
            \begin{itemize}
                \item Арендовать склады;
                \item Договориться с аутсорс доставкой;
            \end{itemize}

        \item Поддержка:
            \begin{itemize}
                \item Продумать use-case ЧГ;
                \item Сформировать команду поддержки:
                    \begin{itemize}
                        \item В интернете;
                        \item По телефону.
                    \end{itemize}
                \item Помощь в случае заболевания.
            \end{itemize}
    \end{itemize}


\section*{Ресурсы}


    \begin{itemize}
        \item Оборудование:
            \begin{itemize}
                \item Оборудование для фермы;
                \item Складское оборудование;
                \item Офисное оборудование;
                \item Датчики \& лимонадники;
            \end{itemize}

        \item Аренда помещений:
            \begin{itemize}
                \item Ферма;
                \item 3 склада;
                \item Офис;
            \end{itemize}

        \item ПО:
            \begin{itemize}
                \item Microsoft Windows;
                \item Microsoft Office;
                \item Gitlab EE;
                \item Figma;
            \end{itemize}

        \item Финансовые ресурсы:
            \begin{itemize}
                \item Аутсорс доставки;
                \item Выплата ЗП.
            \end{itemize}

    \end{itemize}


\section*{Ограничения}

    \begin{itemize}
        \item Финансы:
            \begin{itemize}
                \item 50 млн. руб.
            \end{itemize}
        \item Временные ограничения:
            \begin{itemize}
                \item 12 месяцев;
                \item Тренд на ЧГ;
                \item Конкуренция;
            \end{itemize}
        \item Ограничения по доставке:
            \begin{itemize}
                \item Санкт-Петербург.
            \end{itemize}
    \end{itemize}

\end{document}
