\documentclass[a4paper,8pt]{article}

% Encoding.
\usepackage{geometry}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

% Code insertion.
\usepackage[outputdir=build]{minted}

% Math functions.
\usepackage{amsmath}

% Image insertion.
\usepackage{svg}

% No line breaks.
\usepackage[none]{hyphenat}

\title{Задание 2: устав проекта ``e-гриб''}
\author{
    \begin{tabular}[t]{c@{\extracolsep{8em}}c} 
        Афанасов Артём     & Смирнов Александр \\
        &\\ 
        Струтовский Максим & Феодор Жилкин
    \end{tabular}
}

\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Идентификация проекта}

\subsection*{Заказчик и спонсор проекта}

    \begin{itemize}
        \item ОАО ``Eco Slavic Fit'';
    \end{itemize}

\subsection*{Цели}

    \begin{itemize}
        \item Создание бизнес экосистемы вокруг выращивания ЧГ\footnote{Чайный гриб}:
            \begin{itemize}
                \item Создание приложений под основные платформы;
                \item Создание фермы по производству ЧГ;
                \item Организация доставки ЧГ до клиента;
                \item Чистая прибыль 10 млн. руб. в месяц.
            \end{itemize}
    \end{itemize}

\subsection*{Ограничения}

    \begin{itemize}
        \item Финансы:
            \begin{itemize}
                \item 50 млн. руб.
            \end{itemize}
        \item Временные ограничения:
            \begin{itemize}
                \item 12 месяцев;
                \item Тренг на ЧГ;
                \item Конкуренция;
            \end{itemize}
        \item Ограничения по доставке:
            \begin{itemize}
                \item Санкт-Петербург.
            \end{itemize}
    \end{itemize}


\subsection*{Допущения}

    \begin{itemize}
        \item Возможность найма минимум 3-x специалистов по выращиванию ЧГ:
            \begin{itemize}
                \item Возможные риски:
                    \begin{itemize}
                        \item Необходимость в (до)обучении персонала для выращивания ЧГ;
                        \item Дополнительные затраты на поиски персонала;
                    \end{itemize}
            \end{itemize}
        
        \item Неухудшение эпидемиологической обстановки в г. Санкт-Петербург:
            \begin{itemize}
                \item Возможные риски:
                    \begin{itemize}
                        \item Перенос сроков запуска проекта;
                        \item Перераспределение бюджета;
                    \end{itemize}  
            \end{itemize}
        \item Наличие спроса на ЧГ:
            \begin{itemize}
                \item Возможные риски:
                    \begin{itemize}
                        \item Спрос есть, но недостаточный -- уменьшение чистой прибыли;
                        \item Спроса нет -- досрочное закрытие проекта.
                    \end{itemize}
            \end{itemize}
    \end{itemize}


\subsection*{Ответственные лица}

    \begin{itemize}
        \item Куратор проекта (Смирнов А. Л.);
        \item Координатор проекта (Жилкин Ф. И.);
        \item Руководитель проекта (Струтовский М. Я.);
        \item Исполнительный директор проекта (Афанасов А. Ю.).
    \end{itemize}

\subsection*{Бюджет}

    \begin{itemize}
        \item 50 млн. руб.
    \end{itemize}


\section*{Формальное подтверждение начала проекта}

    Согласование между всеми ответственными лицами проекта и заказчиком проекта бюджета, сроков начала исполнения и деталей проекта.

\section*{Передача полномочий руководителю}

    После формального подтверждения начала проекта передача полномочий руководителю производится не позднее, чем через 7 рабочих дней.


\end{document}
